{
    "question": "Jelaskan apa kelebihan demokrasi pancasila dengan demokrasi liberal? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kelebihan demokrasi pancasila :<br>1. selalu menghargai hak-hak asasi manusia<br>2. selalu menjunjung tinggi hukum<br>3. selalu bermusyawarah dalam mengambil keputusan<br>4. bebas, terbuka, dan jujur untuk mencapai tujuan bersama<br><br>kelebihan demokrasi komunis<br>1\u00a0.kesenjangan ekonomi kecil<br>2.\u00a0menjunjung tinggi persamman dalam bidang ekonomi",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<strong>Demokrasi Pancasila : </strong>-<strong> Lebih menghargai pendapat orang lain</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Lebih menghargai HAM</strong><br><strong>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - Serta lebih menjunjung rasa gotong royong</strong><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penjelasan-kebebasan-yang-bertanggung-jawab-510",
            "question": "Penjelasan kebebasan yang bertanggung jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kebebasan yang tidak lepas dari tanggung jawab<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebebasan yg dijalankan tanpa menimbulkan kerugian pada org lain<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-bentuk-negara-dan-bentuk-kenegaraan-apa-fungsinya-190",
            "question": "Apa Pengertian Bentuk Negara dan Bentuk kenegaraan, apa fungsinya \u00a0untuk negara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk negara : sesuatu penduduk yang membentuk sebuah wilayah agar diakui oleh dunia .<br>fungsi nya untuk membantu negara yang sedang bangkrut !!<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Negara adalah suatu kesatuan dari makhluk hidup yang telah lahir di tempat yang sama<br>-bentuk kenegaraan contoh republik.<br>-fungsi negara:menjalankan kesehjateraan umum<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:menegakkan keadilan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-lambang-prestise-bagi-seorang-diploma-897",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan lambang prestise bagi seorang diplomat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Artinya bahwa seorang diplomat menanggung kehormatan negaranya, diplomat mewkili kepala negara pengirim dlm upacara resmi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-susunan-hukum-di-indonesia-568",
            "question": "Jelaskan susunan hukum di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>TATA HUKUM INDONESIA atau susunan hukum\u00a0<br>Tata hukum Indonesia ditetapkan oleh masyarakat hukum Indonesia, yaitu Negara Indonesia. Oleh sebab itu tata hukum Indonesia baru ada setelah lahirnya Negara Indonesia yaitu tanggal 17 Agustus 1945.<br>\u00a0Pada saat berdirinya Negara Indonesia dibentuk tata hukum Indonesia, hal tersebut dinyatakan dalam:-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0Proklamasi Kemerdekaan\u00a0\u00a0 : \u201cKami bangsa Indonesia dengan ini menyatakan kemerdekaan Indonesia\u201d.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>Pembukaan UUD 1945\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201c Kemudian daripada itu\u2026\u2026..disusunlah kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu susunan Undang-Undang Dasar Negara Indonesia \u2026<br>\u201d.Kedua pernyataan tersebut mengandung arti bahwa:<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Menjadikan Indonesia suatu negara yang merdeka.<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Penetapan tata hukum Indonesia secara tertulis yaitu dalam suatu Undang-Undang Dasar Negara.<br>Undang-Undang Dasar hanya memuat ketentuan-ketentuan dasar yang merupakan kerangka dari tata hukum Indonesia. Masih banyak ketentuan-ketentuan yang perlu diselenggarakan lebih lanjut dalam bentuk Undang-Undang dan peraturan. Sebagaimana disebutkan dalama Pasal II Aturan Peralihan UUD 1945 yaitu \u201cSegala badan negara dan peraturan yang ada masih langsung berlaku, selama belum diadakan yang baru menurut Undang-Undang Dasar ini\u201d, mengandung arti bahwa Aturan Peralihan tersebut merupakan hukum transisi dari tata hukum yang ada sebelum Proklamasi (tata hukum Belanda) yang akan tetap berlaku sampai ada penggantinya. Sambil mengisi kemerdekaan maka satu persatu tata hukum Belanda tersebut diganti, dengan pertimbangan bahwa penggantian tersebut akan memakan waktu yang lama dan memerlukan ahli-ahli hukum yang berpengalaman untuk mengadakan penelitian yang mendalam sehubungan dengan banyaknya suku bangsa dan golongan, dimana suku bangsa dan golongan tersebut masing-masing mempunyai kebutuhan-kebutuhan hukum yang berlainan, serta mendiami beribu-ribu kepulauan yang tersebar di seluruh nusantara. Hal ini bertujuan untuk menghindari terjadinya kekosongan hukum, yang dapat berakibat orang dapat berbuat apa saja dan tidak dapat dihukum sehingga akan menimbulkan kekacauan.<br><span>lebih lenkap lagi buka aja di\u00a0<br>http://gunawansriguntoro.wordpress.com/2011/12/19/tata-hukum-di-indonesia/<br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bingunu-nih-bantu-yha-1jelaskan-menapa-antara-pemuda-dan-irs-574",
            "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konstitusi-menurut-hukum-memang-berlaku-tetapi-kenyataannya-tida-542",
            "question": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku, tetapi kenyataannya tidak sempurna. itu pernyataan menurut siapa..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku,tetapi kenyataannya tidak sempurna. Pernyataan tersebut dikemukakan oleh\u00a0<strong>Karl Loewenstein</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-dibentuknya-pemerintahan-daerah-sistem-pemerintahan-tere-545",
            "question": "Tujuan dibentuknya pemerintahan daerah ?    sistem pemerintahan terendah dalam pemerintahan daerah adalah ?\r\npemerintahan daerah terdiri atas ?\r\nkeragaman budaya bangsa indonesia adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk mengatur jalnnya pemerintahan yang ada di Indonesia . maaf kalo ada yng salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mengatur daerahnya sendiri .<br><br>antara kecamatan / kelurahan<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aturan-aturan-dalam-pemilu-326",
            "question": "Sebutkan aturan-aturan dalam pemilu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan yaa \u00a0kayanya luberjurdil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}